自美國在2018年的制裁以來，伊朗貨幣的價值已下跌約6成。

Source: 經x日報，唔貼link

美國對伊朗的經濟制裁，令當地經濟受創，貨幣貶值通貨膨脹，自美國在2018年的制裁以來，伊朗貨幣的價值已下跌約6成。伊朗國會４日通過議案，決定採用新的官方貨幣，鈔票面額將減少 4 個位，並將貨幣名稱由「里亞爾」（Rial）改為「土曼」（Toman）。
以新貨幣取代舊有貨幣，每一元「土曼」價值一萬元「里亞爾」，變相民眾需持10,000元現有貨幣，更換新貨幣。伊朗政府發言人 Ali Rabiei 在 Twitter 上表示，在貨幣上省去4個0是必需之舉，以簡化金融交易。伊朗通過議案當日，伊朗匯率報156,000 「里亞爾」兌1美元。伊朗央行將有2年時間更換新貨幣。
在2019年初，伊朗央行總裁Abdolnasser Hemati已提出有關議案，他指自1971年以來，當地的貨幣已貶值3,500倍，政府別無他法，只能更改官方貨幣及幣值。

伊朗政府： 美國制裁係用石頭砸自己的腳

咱們有祖國支持
不怕！

港幣會跌幾多

港幣如果跌一半，樓價會再升一倍

5000蚊一斤豬肉

貨幣下跌有利出口，又贏

唔同既係 香港政府有外匯儲備夠買返晒港幣

美國務院伊朗特別代表胡克（Brian Hook）表示，情報顯示德黑蘭當局只能動用現金儲備的10％，因對金融業的制裁使得伊朗政府無法取得資金

制裁下，銀行唔做港幣美元兌換
得返黑市做。會唔會大跌自己諗

最緊要係有中共托市

港幣眨值，供供因債務減小成最大贏家

大家走晒啲錢未？

2014年美國制裁俄羅斯之後 盧布都貶左七八成

但係美金對樓價就唔會有好大影響，甚至D樓全部用美金計價。